原來90年代CE A.Maths要學咁多野 (難過DSE M2)

尋日俾我响舊書店搵到90年代A.maths教科書
裏面起碼有1/3都係2000代年ce amaths cut哂

Complex Number
Conics
Absolute Inequalities
Triple Angle Formula

根本就係而家maths課程垃圾，以前一星期maths 連amaths一星期加埋十幾堂

摺柒左通識啦屌

好多年前睇過個syl
都唔知有咩咁難
但班教畜可以push到班學生呻

dse core maths根本就係90年代ce maths syl額外學埋locus + nCr/nPr

當年A. MATH差少少攞A....

以前讀英文中學

教既講英文, 書都係英文, 考都係用英文

本教科書封面黑色架

讀漢語教科書？ NO WAY啦

好懷念

識考同識教兩回事黎

讀完U都冇學過Conics
DSE嫌太深
U嫌太淺

conics complex之後out syl引入AL 到

班教畜淨係識push

樓主好似發現新大陸咁

依家班DSE雞連90年代嘅CE仔都不如

上到U真係得返呢家M1，2學既野打個底

入到大學咪一撚樣，AL啲野一樣係好淺，中學教育何足掛齒

你就錯
AL最難個topic係complex no.同AMGM

又如何

呢個我去到大學讀到A+都好難

其實以前AL pure 的題目好多都係real analysis 的證明黎

睇埋al嗰啲根本就覺得宜家dse垃圾

唔係話難就好

而係宜家個定位高不成低不就

Pure math 難到仆街，2012個份卷操完PP 都冇用

哩本我讀amaths個陣岩岩出版，見番好懷念

大家咁話
做到想喊
仲要係第一科考

complex以前係CE喎

AL 的complex 深入好多
引入關於locus & polynomial

Pure maths complex 見親都頭痕

但其實出親都好易，只不過d人一見complex 就放棄

對比complex amgm執多少少分嗎
5題識曬另計

syl都已經係兩個世界
精英教育同普及教育嘅分別

依家香港邊間U係有教返AM≥GM, Cauchy-Schwarz inequality?
依我所知UST有，不過唔係喺Calculus I同Calculus II度，係喺一個連Math major都唔係必修嘅有關數學比賽嘅course裡面

我本身aim A
放咗好多時間落依科
考完paper1嗌停筆等收卷個陣
計到自己最多連80分都無
個陣好想喊
你知啦 pure拎A一向都要81%,82%....

Maths 同 A.Maths係最易兩科

利申：A

讀到大學都唔記得曬啦除咗專科之外，讀呢啲都無乜用，學下西方國家教育咁，中小學學識基本野，讀到大學先自己選擇讀邊樣仲好啦

bu有 我有讀過

Complex no.
通常第一條都送分

同埋complex在 -1 sqrt 呢個概念啫......

反而plot graph就好難

有冇得轉做英文，我睇唔明

我地講緊應該講緊arg

不過amaths年代我都做過下 complex似core math

轉埋英文你都睇唔明架啦

普及教育
減少精英資源分配出去

其實core有好多topic都未出得難
Eaa 出14年條prob 都俾人話m1level
其待佢出條Complex

啲人on9 姐，唔出得難點分5**

末代ce al
Math a math pure applied straight A

我公開試A唔到大學俾我A+返

下.. Cauchy Schwarz's inequality 都唔識點讀analysis ..
好多關於norm 的thm 都要用C.S ineq

錯， pure math深起上來係會死人的。
當然大學入面既real analysis會難極多， 但讀完做番 pure math 都係會唔識。

一早俾返哂prof

Plot graph送分架喎
做法頭果part年年一樣
搵兩堂教個中五去做
唔洗明內容都做到
係睇最尾條創意題分勝負

我覺得AL pure 難過real analysis
某程度上analysis 好多都要靠背誦
但AL pure 好多靠諗臨場智慧

讀quantum mechanics有讀到